【地面打樁出事】深圳地鐵11號線大停駛 服務受阻8粒鐘

深圳地鐵11號線今晨7時許出現大停電，列車服務大受影響，直至下午2時，服務至今仍未完全恢復。深圳地鐵下午2時許表示，初步預計仍需時5小時才能完成搶修。

據了解，今晨7時許，11號線00503次列車在行駛至紅樹灣南-后海（往碧頭方向）時，因列車無法行駛而執行應急程序，往碧頭方向的列車在前海灣折返。

由於事發時處於上班繁忙時間，受事故影響的沿途車站受擠滿乘客，無數乘客遭遇遲到，加上列車行經寶安機場，亦令民眾未能趕上飛機。

深圳地鐵於官方微博發表公佈，指今晨（12月6日）7時許，外部施工單位（正業建設有限公司）在為業主方（深圳市昂塞特體育用品有限公司）進行項目（昂賽特攀岩基地）工程時，未經審批的情況下擅自進行打樁工程，造成地鐵11號線紅樹灣南-后海區段（往碧頭）方向接觸網設備受損，全線運行受阻，大量乘客滯留。

本次故障由於外單位違規施工，導致11號線接觸網受損、供電中斷，過程中部份部件掉落致一列車車頭受損，事件中無乘客受傷。由於觸網受損較大、維修難度較高，因此，故障排查搶修時間相對較長，預計全面恢復時間將有所延長。

超級香港又一例證

屌穿隧道

冇爆炸，仲唔多謝黨

條樁直穿車卡會點

打生樁

打葬

咁係唔係唔使番工呀

好似廣州都試過

官方微博
一個機構做野要係一個非正規發佈平台到宣佈資料

啲公司嘅Facebook page 算唔算官方？

質素盡現

佢條隧道係咪好近地面？咁鑿下都穿

擅自打樁